%@Titre: Poitiers -- 2000
L'an 2000 est l'année internationale des mathématiques. Pour fêter l'évènement, un commerçant a décidé d'afficher certains prix à l'aide d'une suite de calculs mathématiques.

\textit{Les prix sont exprimés en francs.}
\begin{itemize}
\item Gomme : $-\dfrac12+\dfrac14\times10$;
\item \'Equerre : $29\times10^{-2}+133,1\times10^{-1}-0,036\times10^2$;
\item Compas : $5\sqrt2-\sqrt{50}+\left(5+\sqrt2\right)\left(5+\sqrt{2}\right)$.
\end{itemize}
En détaillant les calculs, retrouver l'écriture habituelle du prix en francs de chacun de ces trois articles.